東方日報A1：爆滲漏損結構 中環灣仔繞道壽命堪憂

政府「豆腐渣」工程，黑雨下無所遁形！耗資三百六十億元、通車不足一年半的中環及灣仔繞道近日滲漏情況嚴重，甚至波及機房和行政大樓，隧道牆身布滿水漬，結構鋼筋疑已因長期接觸鹹水而生銹。有資深工程師認為情況不正常，相信是施工手工不佳引致，恐影響長遠結構穩固，或縮短使用壽命。議員批評政府至今仍未解決漏水問題，質疑為趕工通車令工程質量差。路政署承認通車以來接獲兩宗漏水投訴，工程人員偶爾發現滴水，亦承認近日機房及行政大樓均出現輕微滲漏，已安排補漏工作。
東方日報在中環及灣仔繞道去年初通車前，已多次踢爆隧道現「水災」，隧道天花及牆身等多處現水漬，其後在通車前的步行籌款活動中發現水漬及裂紋，路政署多次稱會修補。不過消息人士透露，繞道通車至今，滲水情況始終未能控制，上月底更出現明顯滲漏，以中環至北角的一段隧道最為嚴重，質疑在長期被鹹水浸淹下，天花會剝落，地面亦會起鹽晶，影響行車。

東方日報記者多次到繞道視察，包括昨日「黑雨」過後，均發現隧道飾板下的石壆水漬斑斑，依其水漬紋路所看，疑是由牆身滲漏至石壆位置，天花位置亦有大量形狀不一黑點，與早前運輸及房屋局局長陳帆所指是防火塗層紋理不相似，疑似是水漬。資深工程師倪學仁看過現場拍攝的照片後指出，隧道石壆位置滲漏量較大，直言：「唔係正常！」但指實際滲漏程度需打開飾板才可判斷。他質疑隧道施工手工不佳，施工接縫疑有裂縫，導致有水滲漏，情況與沙中線紅磡站相似。

他續稱，若長期有鹹水滲入石屎結構，有機會令石屎膨脹，降低其硬度，更會銹蝕鋼筋，影響結構穩固，長遠或會縮短其使用壽命。

他又指，機房及行政大樓滲水可能令一些電子器材受損，影響隧道運作，但一般防水工作需針對滲水的來源，因現時工程已完成並啟用，坦言：「只能好似止咳咁去補強，永遠都做唔好。」

議員譚文豪批評路政署修補工作欠佳，又質疑政府為趕通車，不理工程質量，直言：「先通車再講，之後再去補漏！」認為政府應交代漏水詳情及是否有人要負責。譚稱政府工程超支、延誤及工程質量差已成家常便飯，又指自己曾使用過繞道，有感路面十分顛簸，「好似坐船咁」，質疑其平整路面工作欠佳。

路政署回應時承認有漏水問題，強調已立即安排承建商安裝臨時接水槽以避免對駕駛人士造成影響，並隨即開展補漏處理，又指通車以來的滲漏情況皆屬輕微，不影響行車安全。該署亦承認早前機房及行政大樓個別位置出現輕微滲漏情況，工程團隊已安排承建商透過壓力灌漿方法進行補漏處理，並繼續緊密監察情況。

該署重申，因部分隧道深入地底或海床下，地下水或有可能透過局部位置的微細接縫滲入，隧道結構在設計上容許有限度的滲漏，而設計亦備有適當的疏水設備將滲水排走，署方工程人員巡視時若發現有滲漏，會即時跟進及修補處理。

香港基建愈黎愈差是常識吧
呢個繞道條路仲要鋪得勁差
仲dun過龍翔道

唔係點樣同大陸接軌

局長要威嘛 - 點都係超支超期，就寧願推一件已知有問題嘅完成品出嚟贏下掌聲，下屆正苦轉局轉位，條隧道湧入海水，都關人L事

之後做保養 (防水，路面維修，更換被浸壞機件)嘅恆常支出，唔會又係納稅人俾嘛?

豆腐

學支那咁
香港遇上千年一遇大雨
個設計本身只係預計抵擋百年一遇大雨

條路都未算鄧嘅咁我又覺得

啲人唔條話呢條妖道係支那用嚟搞鳩香港風水咩？
咁快就出事？

中國建築

依家啲工程真係做到好畸形
為趕而趕
各級經理又好大喜功亂設目標
冇事當自己做得好
有事又問返下屬點解會咁
為咗要meet到佢哋嗰啲戇鳩Target根本亂來，收唔到貨難收貨嗰啲就借啲意叫個收貨佬去飲茶或者趁佢食飯交更真空位做咗佢
唔聲唔聲又當冇事

危害國家安全？

中國建築商質素有保證

同大陸接軌又近左麻
通車一年仲未倒塌算係咁啦下話

個天都幫香港

都未爆炸

聽埋d咁嘅野

以前起落個d 紅隧呀 就無問題

用曬垃圾中資建築

嗰陣一通車就有人講
不過我唔會否定支那喺香港搞好多風水嘢
畢竟佢地係最迷信嗰班人

有冇保養期？ claim 返建築商？

可能用嚟打J香港建築同中國一樣咁渣

維修開支大增
中資工程公司又擸一筆

香港工程=偷工減料

同大陸接軌

Push.

中共無神論點迷信
連登啲弱智風水撚自己係度打j咋嘛
風水救港救咗去邊啦

百份報講到好似唔關佢事咁

東方日報尋釁滋事，歪曲事實，為恐天下不亂擾亂國家政權

若果石屎跌中啲Benz BMW 邊個賠

無神論？毛神論就差唔多
如果你有見過支那班「幹部」點做嘢
你就知佢地嘅無神論係個笑話

小至office入面點擺枱櫈
大至地盤開工
佢地都可以搵個風水佬嚟睇
一個唔夠就兩個

重點唔在於風水呢樣嘢真唔真
而係在於佢地覺得真
我地唔信有幾咁閒
佢地信吖嘛

以前精英先做到工程師，但因為太辛苦讀到書都會揀工程讀
搞到入行既得返職訓局，唔係歧視但一定唔係精英

係香港做工程個期唔合理
承建商為求中標本身已榨盡個時間表
本身個時間表係榨出嚟仲邊會有其他緩沖時間比佢地執漏
而政府方面嘅工程師又唔係長期駐場睇 靜係喺辦公室執靚份匯報 乜都推比顧問請嘅RSS去跟 監管上變咗隔幾層咪會有問題

依家中環繞道係支那幹部嚟香港落order起嫁？

香港地盤佬迷信正常嫁，佢哋又唔係支共

大學其實有教類似說法
原來就係用嚟戴頭盔

支那繞道

到底你係真唔明定包拗頸？
而家就係講緊支那成個共慘黨都係迷信撚

只要有個風水佬話
「咁咁咁起 香港就包冇運行 要聽哂你話」
佢地實會信
之後就會叫香港起條咁嘅濕鳩繞道

佢地嘅迷信程度係痴撚線架
同佢講拆咗自己嘅個祖墳就會升官發財
佢地真係會搵人去推平個墳

又貴又廢

人有多大膽，地有多大產
大躍進

又係佔中

垃圾

因為多得香港啲畸形經濟益晒班sales同金融騙子囉

蛆國人禍襲港

政府: 唔落雨咪無事, 唔會日日落雨

不能把希望寄托在香港基建上

反正都係中資做 你地小小政府敢嘈咩

重建囉
又大條道理使幾百億公帑

十足價錢，九流質素，幾倍超資，毫無保養

係呀 係呀 中共惡毒風水陣仲包埋會展大石龜添